Темы: судьба малых народов

Пират - дать выбор, что он взял из лодки?
И тогда позднее пират нападает на героя выбранным образом, потому что он беден и ему
срочно нужно украсть денег.

Что бы ни случилось, всегда есть побеждённый. И его отправляют в келью.

Горец, который сражается на поле битвы.
Мужество 5
Сила 4
У него 10 ударов на выбор (показывается случайные 5)

Выпад копьём / Сила против Силы противника
Если успешно, герой протыкает копьём противника.

Убив троих, он добирается до вражеского короля.
Король с лёгкостью отбивает его атаки и убивает героя.
(Короля можно пройти только если прокачать один из параметров до максимума)

Начинаем с настольной стратегии: нужно прокачать свой народ за ??? месяцев до
сильного противника, чтобы выстоять против короля
в процессе мы нападаем на соседей и захватываем их
а в конце по той же схеме битвы нападают на нас

В режиме стратегии у нас есть параметры Еда и Оружие.
Нужно кормить и вооружить каждого.
Также можно ходить по деревне и разговаривать с каждым воином, это даёт ему + к Верности.

В режиме боя идёт карточный бой. У вас столько HP, сколько людей в армии.
В руке 2 карты.
Лучники атакуют случайный юнит в руке, если рука противника пуста - то на поле.
Можно сыграть карту или взять карту.
Есть обычные юниты и генералы - бывшие военачальники, которых вы завоевали.

[битва]

Тут прямо просятся именные товарищи Филка, один из которых умирает десятым, второй - тридцатым, а третий - предпоследним. Последним умирает сам Филк (скрипт)

А ещё каждая потеря озвучивается по имени, кто умер.

Ты можешь вручную выдать оружие любому или автоматически сформировать отряды.
Оружия - много.
Людей - нет.
(т.е. можно сделать всех лучниками например)
среди воинов у тебя есть женщины

17 воинов и командир

ПЕХОТА С ТОПОРАМИ - 20 человек
- 
ПЕХОТА С КОПЬЯМИ - 10 человек
ЛУЧНИКИ - 9 человек

против:

КОННИЦА - 20 человек
ЛАТНИКИ С МЕЧАМИ  - 20 человек
ЛУЧНИКИ - 20 человек
и командир

Искусственный интеллект ставит войска в неизвестном порядке, один из трёх заранее описанных
Можно управлять порядком построения, стратегией (атака - защита, кого атаковать в первую очередь)

Для простоты - битва идёт в узком ничейном ущелье, с флангов не обойти

Пока ты отдаёшь приказы, твои соратники обсуждают битву и жизнь

### Записки на листе
* Пират с топором или веслом ставит засаду на лесной тропе
* Благородная дама
* КОроль захватывает земли и **втаптывает врагов в грязь.** Чувство незначительности, несущественности.
* Это видит безымянный монах в тёмной келье.
* Рыбы едят трупы врагов после кораблекрушения
* Малые народы исчезают, их языки уничтожены. Потому что они былы другими.
* Национализм и патриотизм
* Страх перед более сильным, который контролирует тебя

лучникам штраф -5 к дистанции за каждый отряд впереди них? (позднее решил, что плохая идея, потому что заставляет ставить лучников всегда вперёд)
